北韓勞動黨時隔5年修改黨章增強武裝力量 稱以強大國防力量遏制軍事威脅

北韓勞動黨時隔5年修改黨章 稱以強大國防力量遏制軍事威脅

北韓勞動黨時隔5年修改黨章，在序言部份加入在政治、思想和軍事技術上不斷增強武裝力量，強調以強大的國防力量從根本上遏制軍事威脅，維護朝鮮半島和平穩定，為推進統一事業而奮鬥。新黨章亦確立黨對軍隊的領導地位，人民軍將以武裝捍衛社會主義祖國、黨和革命，把服從黨的領導放在首位，成為勞動黨革命的武裝力量。

新黨章規定政治局常委可受委託召開會議，即可在最高領導人金正恩不親自主持下，召開政治局會議。分析認為，北韓可能將政治局常委會五人體制進一步擴大，將金正恩的妹妹金與正列入其中。

另外，北韓亦時隔5年再次回歸秘書局體制，各級黨委委員長、副委員長的職稱，改為責任秘書、秘書、副秘書；政務局改為秘書局，政務處改為秘書處。

原文網址：

비서漢字係秘書，不過中文係翻譯做書記，仲有金仔竟然下放權力到政治局常委會，反觀阿習就架空咗成個政治局，由佢領導嘅委員會同領導小組掌權。